Kokku olid tulnud kohtuwanem: Mart Jäämer
                                        abiline: Peter Naeres
                                          -"-     : Jaan Selart
                                  Kirjutaja:  M.Redlich
Weike Lähtru mõisa walitsuse poolest sai kirja läbi alamal wiisil kaibatud, et Martna Kihelkonna postimees, Karel Sarapik on 20-mal Jõulu k pääwal 1879 Hapsalu postkontorist üks raamat 78 Rubla rahaga saanud, mis lukkus Postitasku sise pandud, aga se raamat rahaga ei ole kätte tulnud, waid Postimeeste läbi ärawarastud saanud.
Kohtu poolest sai kaibtuse alune, Martna postimees Karel Sarapik wastusele wõetud ja tema tunnistas järgmisel wiisil:
Nimetud pääwal olla tema Posti herra käest se raharaamat saanud ja olla kohe Herra silma al postitasku pistnud ja seda lukku keerand ning wõtme Postillioni kätte tagasi annud, kes selle kohe seal Herra kõrwas naela otsa ripputand. Kui tema Kiriku juure tulnud, olla ta tasku oma kaelast wõtnud ja Weike Lähtru postimehe, Jaan Lillepi kätte annud ja seal juures ütlend: " Kaks raha raamatud on siin tasku sees. Üks raamat on lukku taga, see on Postipealt ja teine on Assokülla Herra käest; waata järele, et ma so kätte olen annud." Selle peale wastand Lähtru postimees: See lahtine raamat on küll siin!
Üle selle ei tea ma ühtegi.
Et sellesamma wahe aeal juba ilmsiks tõusnud, et mitte Karel Sarapik, waid Weike Lähtru Postimees waras oli, ei olnud enam tarwis seda asja järele kuulata, sest et waras Hakenrihteri kohtu mõistuse alla sai antud, kus se seletud sai.
Kohtuwanem: Mart Jäämer     XXX
              abiline: Peter Naeres  XXX
                -"-     : Jaan Selart     XXX
              kirjutaja: M.Redlich
